%% подключаем mathspec для переопределения
%% шрифтов в формулах
\usepackage[quiet]{fontspec}
% \usepackage[quiet]{mathspec}

%% костыль для бага между mathspec и asmath
% \makeatletter
% \let\RequirePackage\original@RequirePackage
% \let\usepackage\RequirePackage
% \makeatother

% \usepackage{xltxtra} % \XeLaTeX macro
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\usepackage{polyglossia}

\setdefaultlanguage{russian}

\newcommand{\setmaincyrfont}[1]{\newfontfamily{\cyrillicfont}{#1}\setmainfont{#1} }
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}

%% serif fonts
\setmaincyrfont{DejaVu Serif}
\setromanfont{DejaVu Serif}

%% sans & mono fonts
\setsansfont{DejaVu Sans}
\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{DejaVu Sans Mono}

%% math fonts
% \setmathsfont(Digits,Latin,Greek){Libertinus Math}

% костыль для того, чтобы в моноширинном шрифте 
% цифры не отображались математическим шрифтом
% \makeatletter
%      \DeclareMathSymbol{0}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`0}
%      \DeclareMathSymbol{1}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`1}
%      \DeclareMathSymbol{2}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`2}
%      \DeclareMathSymbol{3}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`3}
%      \DeclareMathSymbol{4}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`4}
%      \DeclareMathSymbol{5}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`5}
%      \DeclareMathSymbol{6}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`6}
%      \DeclareMathSymbol{7}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`7}
%      \DeclareMathSymbol{8}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`8}
%      \DeclareMathSymbol{9}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`9}
% \makeatother